<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>《搞定1》之纵向管理 on FHLP</title>
    <link>https://fhlp.me/series/%E6%90%9E%E5%AE%9A1%E4%B9%8B%E7%BA%B5%E5%90%91%E7%AE%A1%E7%90%86/</link>
    <description>Recent content in 《搞定1》之纵向管理 on FHLP</description>
    <image>
      <url>https://fhlp.me/fhlp.png</url>
      <link>https://fhlp.me/fhlp.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Apr 2022 15:34:23 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://fhlp.me/series/%E6%90%9E%E5%AE%9A1%E4%B9%8B%E7%BA%B5%E5%90%91%E7%AE%A1%E7%90%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>自然计划法之下一步行动</title>
      <link>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E8%87%AA%E7%84%B6%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%B3%95%E4%B9%8B%E4%B8%8B%E4%B8%80%E6%AD%A5%E8%A1%8C%E5%8A%A8/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 15:34:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E8%87%AA%E7%84%B6%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%B3%95%E4%B9%8B%E4%B8%8B%E4%B8%80%E6%AD%A5%E8%A1%8C%E5%8A%A8/</guid>
      <description> 基本要点  针对当前这项工作进程中的每一个环节，确定下一步行动 如果有必要的话，在计划过程中就确定下一步的行动方案  抓住关键  对于一项任务，如果在执行每个行动之前，都有与之对应的“下一步 行动”计划，而不会莫名其妙地冒出另一个必须先行处理的事件，那么我们就可以认为，这个项目计划是完整充分的。如果一项工作有多个组成部分，我们就应该针对每个部分都进行适当的评估，以确定“有没有什么事情是现在就可以安排人手马上去做的”。比如，作为一个会议的主要负责人，你可能一边协调参会发言人的情况，同时又忙于落实会议的场所。 在一件事情的诸多头绪中，总有某个部分是我们必须率先完成的，事情其他部分的进展都有赖这部分完成的结果。也就是说，你总能找到唯一的“下一步行动”，而这个行动正是其他行动的关键条件。  你需要计划到什么程度？  一个简单的回答就是，只要能够让你的大脑摆脱事务的纠缠就足够了。 事实上，许多项目，仅仅需要我们开列出一个清单，概括出预期的效果以及各阶段的行动步骤，就足以解放我们的大脑了。 我估算了一下，大约 80% 的工作属于这一类。你只要略微盘算一下，就能知道下一步该做什么，但是如果你不将它写下来的话，它就将一直占用你的大脑，直到工作彻底结束之后，你的大脑才能真正卸下负担。 另外大约有 15% 的工作，需要运用一些外在的辅助手段——也许是使用思维导图法，也许是采用某种文字处理软件或PowerPoint来记录一些信息。对于应付一个会议的日程安排、一次外出度假计划，或者为参加商务会议准备一个发言稿来说，这些手段都是绰绰有余的。 关于最后那 5% 的工作内容，你必须认真权衡，仔细考虑，审慎地实施自然计划 法中的某个或某几个步骤。这种计划模式能帮助我们对各项工作加以分解，并推动工作的各个部分向着正确的方向发展。你是否意识到在这类工作中，你需要更加清楚的工作定义、更加明确的行动内容？ 如果你也有同感，那么采用这种计划模式往往是在工作上获得显著进展的关键。  需要让事务更加清楚吗？  如果你想使自己的工作更加清晰，那么顺着自然计划法的模式“向上”思考是一个好办法。人们大多每天忙忙碌碌（行动），但是总感觉找不到奋斗的方向，所以他们需要通过计划来指导自己的工作（组织整理）。如果计划不够清晰和明确，那么在后续的头脑风暴过程中，你就需要准备更多的现有主意和数据，以应付由不明确的计划带来的多种可能性。如果头脑风暴的过程也是模模糊糊、模棱两可的，那么我们就必须把注意力集中在事情的前景和结果上，让清晰的前景和结果激活大脑的网状过滤组织，这样大脑的思考才会有效。如果前景和结果都还不清楚的话，那你就必须回到第一个问题：你为什么从事现在的工作（目标）？  需要采取更多的行动吗？  如果你所需要做的是落实更多的行动，那你就可以顺着自然计划法的思考模式“向下”走。也许一项任务的目标令人振奋，但是到了实施的时候，却发现实现这一目标困难重重。近些年来，职业经理人的脑海里也许会闪现出提高职业生涯品质这一目标，但是，他们往往并不清楚要取得怎样的结果。所以必须要集中注意力想象你要实现的前景，再问你自己一次：“我要达成的愿景是什么？”   相关笔记 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自然计划法之组织整理</title>
      <link>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E8%87%AA%E7%84%B6%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%B3%95%E4%B9%8B%E7%BB%84%E7%BB%87%E6%95%B4%E7%90%86/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 15:32:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E8%87%AA%E7%84%B6%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%B3%95%E4%B9%8B%E7%BB%84%E7%BB%87%E6%95%B4%E7%90%86/</guid>
      <description> 组织整理的关键步骤  明确事件的重要组成部分 整理分类（按照下面一个或多个标准） 构成因素 先后顺序 重要程度 足够详细的描述   相关笔记 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自然计划法之头脑风暴</title>
      <link>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E8%87%AA%E7%84%B6%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%B3%95%E4%B9%8B%E5%A4%B4%E8%84%91%E9%A3%8E%E6%9A%B4/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 15:27:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E8%87%AA%E7%84%B6%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%B3%95%E4%B9%8B%E5%A4%B4%E8%84%91%E9%A3%8E%E6%9A%B4/</guid>
      <description> 头脑风暴的目的:捕捉你的想法 头脑风暴的优点：分布式认知  头脑风暴的最大优点在于，它不仅能够捕捉到新颖独特、富于创意的想法，还能够启发你产生更多的好主意。如果你缺乏一个系统来辅助你保存和回顾这些想法，那它们可能很快就烟消云散了。 它把信息从你的大脑中清理出去，转化为客观的、可以经常回顾的形式——建立一个“外脑”  头脑风暴的关键技巧  不判断、不质疑、不评估、不批判  非自然计划模式很可能在你开动脑筋时抬头作怪，令你过早地评论自己的想法。即使你心里有一丝批判的念头，你也会在搜寻主意的时候对自己百般挑剔和责难。 这并不是让你不要进行批判性的思考，而仅仅是要求你在现阶段能让自己的各种想法都公平地站在同一条起跑线上。如果确实存在问题，就要把“方法的潜在不足”纳入考虑。   追求数量、不求质量  追求数量可以促使你的思维不断延展、扩充。你并不知道什么才算得上是好想法，除非你找到它。有时，你是在过了一段时间之后，才可能意识到这个主意是一个好主意，或者会变成好主意。   把分析组织工作置于次要的地位  在分析、组织整理和评估材料时，应该像打破常规的创造性思维一样，获得最大限度的自由。但是，在整个开动脑筋、集思广益的阶段，这些行为不应该居于主导地位     相关笔记 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自然计划法之前景（结果）</title>
      <link>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E8%87%AA%E7%84%B6%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%B3%95%E4%B9%8B%E5%89%8D%E6%99%AF%E7%BB%93%E6%9E%9C/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 15:25:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E8%87%AA%E7%84%B6%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%B3%95%E4%B9%8B%E5%89%8D%E6%99%AF%E7%BB%93%E6%9E%9C/</guid>
      <description>  为了能够最富有成效地利用你可以获取的资源（无论是那些你已经意识到的，还是尚未认知的资源），你的大脑里都必须清楚地勾勒出一幅成功的蓝图：成功将是一番什么样的景象？听上去会怎样？有什么感觉？目标和原则提供了动机和监控手段，而前景则是描绘最终成果的一个现实的蓝图。这是一个询问“什么”而不是“为什么”的问题，所以当这项工作成功地完成之后，现实究竟会出现一番什么景象   相关笔记 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自然计划法之原则</title>
      <link>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E8%87%AA%E7%84%B6%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%B3%95%E4%B9%8B%E5%8E%9F%E5%88%99/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 15:23:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E8%87%AA%E7%84%B6%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%B3%95%E4%B9%8B%E5%8E%9F%E5%88%99/</guid>
      <description>  你所遵循的标准和价值观，同上述推动和指导工作发展进程的目标一样，具有同样的价值。尽管人们很少意识到这一点，但这并不影响它的存在。如果人们与自己所信奉的标准和观念背道而驰，其结果势必是劳而无功，心烦意乱，压力倍增。 主动与别人交流沟通并澄清这些原则将有助于积聚力量，防止不必要的抵触和冲突。以问自己这样一个问题作为开始：“什么样的行为可能会损害我正在进行的工作？我怎样才能防止这类情况的发生？”这个问题是你设立标准的一个良好起点。 重视原则的另一个重要原因是：它能为我们的行为提供清晰明确的指导。当你需要与别人合作并取得成功的时候，你应该怎样做？当需要保持自己的最佳工作状态时，你和其他人又该怎么做？   相关笔记 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自然计划法之目标</title>
      <link>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E8%87%AA%E7%84%B6%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%B3%95%E4%B9%8B%E7%9B%AE%E6%A0%87/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 15:22:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E8%87%AA%E7%84%B6%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%B3%95%E4%B9%8B%E7%9B%AE%E6%A0%87/</guid>
      <description>  问问“为什么”，这个问题绝不会让你遭受任何损失。如果你能站在“目标”的高度，仔细审视你正在从事的事情，那么这些事情的进程就很有可能得到改善和加强。 思考“为什么”这个问题的价值  界定成功 建立决策标准 调配资源 激发动机 阐明重点 拓宽选择     相关笔记 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>反应式计划模式</title>
      <link>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E5%8F%8D%E5%BA%94%E5%BC%8F%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%A8%A1%E5%BC%8F/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 15:20:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E5%8F%8D%E5%BA%94%E5%BC%8F%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%A8%A1%E5%BC%8F/</guid>
      <description>  大多数人认为，非自然计划方法才算得上是“计划”。但由于这种方法往往不是遵循自然规律产生的，对实际工作的指导意义不大，所以导致人们干脆放弃所有 计划。至少不会在事务发展的前期制订计划：人们往往等到会议、演讲和重大工作开始前的最后一刻才开始着手制订计划。 但是，如果你不是在事前进行考虑，结果又会怎样呢？在很多情况下，这将引发危机！（“你不是已经收到通知了吗？我以为你会处理那件事的！”）接着，当你陷入最后一分钟的紧急状态时，反应式计划模式就应运而生，不请自到了。行动！再加把劲儿！加班！更多的人手！忙晕了！——这一局面令许多人不堪重负。   相关笔记 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>非自然计划模式</title>
      <link>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E9%9D%9E%E8%87%AA%E7%84%B6%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%A8%A1%E5%BC%8F/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 15:18:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E9%9D%9E%E8%87%AA%E7%84%B6%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%A8%A1%E5%BC%8F/</guid>
      <description> 你是否听到过，一位经理或项目主管在一次会议上满怀期待地发问：“谁想到解决这个问题的好主意了？”先不管“好主意”的具体评估标准，我们看看这一问题的前提是什么：我们必须已经明确这个任务的目的，清楚地勾勒出前景的轮廓，并收集（头脑风暴）和分析（组织整理）所有的相关资料。“谁有好主意？”这是个好问题，但是，这是以你的思考程度达到80%为前提的！而如果一开始就提出这个问题，很可能会扼杀所有人的创造力。
 相关笔记 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自然计划模式</title>
      <link>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E8%87%AA%E7%84%B6%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%A8%A1%E5%BC%8F/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 15:15:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E8%87%AA%E7%84%B6%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%A8%A1%E5%BC%8F/</guid>
      <description>  人的大脑在面对任何一项任务的时候，都要经过5个步骤
 定义目标和原则 展望结果 头脑风暴/集思广益 组织整理 明确下一步的行动方案    每天你无论做什么事情，都会不可避免地遇到工作计划中的这5个阶段。这就是你发挥主观能动性的途径：一顿晚餐、一个轻松愉快的夜晚、一款新产品的发布，或者筹建一家新公司
  你是否已经详细阐明了这项工作的主要意图？是否已经向每一个应该了解内情的人通报了情况？你们是否已经对即将采取的标准和行为达成了共识？遵循这些标准和行为将是成功制订计划的保证
   相关笔记 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
