<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>GTD on FHLP</title>
    <link>https://fhlp.me/categories/gtd/</link>
    <description>Recent content in GTD on FHLP</description>
    <image>
      <url>https://fhlp.me/fhlp.png</url>
      <link>https://fhlp.me/fhlp.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Apr 2022 15:34:23 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://fhlp.me/categories/gtd/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>自然计划法之下一步行动</title>
      <link>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E8%87%AA%E7%84%B6%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%B3%95%E4%B9%8B%E4%B8%8B%E4%B8%80%E6%AD%A5%E8%A1%8C%E5%8A%A8/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 15:34:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E8%87%AA%E7%84%B6%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%B3%95%E4%B9%8B%E4%B8%8B%E4%B8%80%E6%AD%A5%E8%A1%8C%E5%8A%A8/</guid>
      <description> 基本要点  针对当前这项工作进程中的每一个环节，确定下一步行动 如果有必要的话，在计划过程中就确定下一步的行动方案  抓住关键  对于一项任务，如果在执行每个行动之前，都有与之对应的“下一步 行动”计划，而不会莫名其妙地冒出另一个必须先行处理的事件，那么我们就可以认为，这个项目计划是完整充分的。如果一项工作有多个组成部分，我们就应该针对每个部分都进行适当的评估，以确定“有没有什么事情是现在就可以安排人手马上去做的”。比如，作为一个会议的主要负责人，你可能一边协调参会发言人的情况，同时又忙于落实会议的场所。 在一件事情的诸多头绪中，总有某个部分是我们必须率先完成的，事情其他部分的进展都有赖这部分完成的结果。也就是说，你总能找到唯一的“下一步行动”，而这个行动正是其他行动的关键条件。  你需要计划到什么程度？  一个简单的回答就是，只要能够让你的大脑摆脱事务的纠缠就足够了。 事实上，许多项目，仅仅需要我们开列出一个清单，概括出预期的效果以及各阶段的行动步骤，就足以解放我们的大脑了。 我估算了一下，大约 80% 的工作属于这一类。你只要略微盘算一下，就能知道下一步该做什么，但是如果你不将它写下来的话，它就将一直占用你的大脑，直到工作彻底结束之后，你的大脑才能真正卸下负担。 另外大约有 15% 的工作，需要运用一些外在的辅助手段——也许是使用思维导图法，也许是采用某种文字处理软件或PowerPoint来记录一些信息。对于应付一个会议的日程安排、一次外出度假计划，或者为参加商务会议准备一个发言稿来说，这些手段都是绰绰有余的。 关于最后那 5% 的工作内容，你必须认真权衡，仔细考虑，审慎地实施自然计划 法中的某个或某几个步骤。这种计划模式能帮助我们对各项工作加以分解，并推动工作的各个部分向着正确的方向发展。你是否意识到在这类工作中，你需要更加清楚的工作定义、更加明确的行动内容？ 如果你也有同感，那么采用这种计划模式往往是在工作上获得显著进展的关键。  需要让事务更加清楚吗？  如果你想使自己的工作更加清晰，那么顺着自然计划法的模式“向上”思考是一个好办法。人们大多每天忙忙碌碌（行动），但是总感觉找不到奋斗的方向，所以他们需要通过计划来指导自己的工作（组织整理）。如果计划不够清晰和明确，那么在后续的头脑风暴过程中，你就需要准备更多的现有主意和数据，以应付由不明确的计划带来的多种可能性。如果头脑风暴的过程也是模模糊糊、模棱两可的，那么我们就必须把注意力集中在事情的前景和结果上，让清晰的前景和结果激活大脑的网状过滤组织，这样大脑的思考才会有效。如果前景和结果都还不清楚的话，那你就必须回到第一个问题：你为什么从事现在的工作（目标）？  需要采取更多的行动吗？  如果你所需要做的是落实更多的行动，那你就可以顺着自然计划法的思考模式“向下”走。也许一项任务的目标令人振奋，但是到了实施的时候，却发现实现这一目标困难重重。近些年来，职业经理人的脑海里也许会闪现出提高职业生涯品质这一目标，但是，他们往往并不清楚要取得怎样的结果。所以必须要集中注意力想象你要实现的前景，再问你自己一次：“我要达成的愿景是什么？”   相关笔记 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自然计划法之组织整理</title>
      <link>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E8%87%AA%E7%84%B6%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%B3%95%E4%B9%8B%E7%BB%84%E7%BB%87%E6%95%B4%E7%90%86/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 15:32:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E8%87%AA%E7%84%B6%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%B3%95%E4%B9%8B%E7%BB%84%E7%BB%87%E6%95%B4%E7%90%86/</guid>
      <description> 组织整理的关键步骤  明确事件的重要组成部分 整理分类（按照下面一个或多个标准） 构成因素 先后顺序 重要程度 足够详细的描述   相关笔记 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自然计划法之头脑风暴</title>
      <link>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E8%87%AA%E7%84%B6%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%B3%95%E4%B9%8B%E5%A4%B4%E8%84%91%E9%A3%8E%E6%9A%B4/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 15:27:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E8%87%AA%E7%84%B6%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%B3%95%E4%B9%8B%E5%A4%B4%E8%84%91%E9%A3%8E%E6%9A%B4/</guid>
      <description> 头脑风暴的目的：捕捉你的想法 头脑风暴的优点：分布式认知  头脑风暴的最大优点在于，它不仅能够捕捉到新颖独特、富于创意的想法，还能够启发你产生更多的好主意。如果你缺乏一个系统来辅助你保存和回顾这些想法，那它们可能很快就烟消云散了。 它把信息从你的大脑中清理出去，转化为客观的、可以经常回顾的形式——建立一个“外脑”  头脑风暴的关键技巧  不判断、不质疑、不评估、不批判  非自然计划模式很可能在你开动脑筋时抬头作怪，令你过早地评论自己的想法。即使你心里有一丝批判的念头，你也会在搜寻主意的时候对自己百般挑剔和责难。 这并不是让你不要进行批判性的思考，而仅仅是要求你在现阶段能让自己的各种想法都公平地站在同一条起跑线上。如果确实存在问题，就要把“方法的潜在不足”纳入考虑。   追求数量、不求质量  追求数量可以促使你的思维不断延展、扩充。你并不知道什么才算得上是好想法，除非你找到它。有时，你是在过了一段时间之后，才可能意识到这个主意是一个好主意，或者会变成好主意。   把分析组织工作置于次要的地位  在分析、组织整理和评估材料时，应该像打破常规的创造性思维一样，获得最大限度的自由。但是，在整个开动脑筋、集思广益的阶段，这些行为不应该居于主导地位     相关笔记 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自然计划法之前景（结果）</title>
      <link>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E8%87%AA%E7%84%B6%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%B3%95%E4%B9%8B%E5%89%8D%E6%99%AF%E7%BB%93%E6%9E%9C/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 15:25:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E8%87%AA%E7%84%B6%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%B3%95%E4%B9%8B%E5%89%8D%E6%99%AF%E7%BB%93%E6%9E%9C/</guid>
      <description>  为了能够最富有成效地利用你可以获取的资源（无论是那些你已经意识到的，还是尚未认知的资源），你的大脑里都必须清楚地勾勒出一幅成功的蓝图：成功将是一番什么样的景象？听上去会怎样？有什么感觉？目标和原则提供了动机和监控手段，而前景则是描绘最终成果的一个现实的蓝图。这是一个询问“什么”而不是“为什么”的问题，所以当这项工作成功地完成之后，现实究竟会出现一番什么景象   相关笔记 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自然计划法之原则</title>
      <link>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E8%87%AA%E7%84%B6%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%B3%95%E4%B9%8B%E5%8E%9F%E5%88%99/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 15:23:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E8%87%AA%E7%84%B6%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%B3%95%E4%B9%8B%E5%8E%9F%E5%88%99/</guid>
      <description>  你所遵循的标准和价值观，同上述推动和指导工作发展进程的目标一样，具有同样的价值。尽管人们很少意识到这一点，但这并不影响它的存在。如果人们与自己所信奉的标准和观念背道而驰，其结果势必是劳而无功，心烦意乱，压力倍增。 主动与别人交流沟通并澄清这些原则将有助于积聚力量，防止不必要的抵触和冲突。以问自己这样一个问题作为开始：“什么样的行为可能会损害我正在进行的工作？我怎样才能防止这类情况的发生？”这个问题是你设立标准的一个良好起点。 重视原则的另一个重要原因是：它能为我们的行为提供清晰明确的指导。当你需要与别人合作并取得成功的时候，你应该怎样做？当需要保持自己的最佳工作状态时，你和其他人又该怎么做？   相关笔记 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自然计划法之目标</title>
      <link>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E8%87%AA%E7%84%B6%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%B3%95%E4%B9%8B%E7%9B%AE%E6%A0%87/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 15:22:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E8%87%AA%E7%84%B6%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%B3%95%E4%B9%8B%E7%9B%AE%E6%A0%87/</guid>
      <description>  问问“为什么”，这个问题绝不会让你遭受任何损失。如果你能站在“目标”的高度，仔细审视你正在从事的事情，那么这些事情的进程就很有可能得到改善和加强。 思考“为什么”这个问题的价值  界定成功 建立决策标准 调配资源 激发动机 阐明重点 拓宽选择     相关笔记 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>反应式计划模式</title>
      <link>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E5%8F%8D%E5%BA%94%E5%BC%8F%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%A8%A1%E5%BC%8F/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 15:20:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E5%8F%8D%E5%BA%94%E5%BC%8F%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%A8%A1%E5%BC%8F/</guid>
      <description>  大多数人认为，非自然计划方法才算得上是“计划”。但由于这种方法往往不是遵循自然规律产生的，对实际工作的指导意义不大，所以导致人们干脆放弃所有 计划。至少不会在事务发展的前期制订计划：人们往往等到会议、演讲和重大工作开始前的最后一刻才开始着手制订计划。 但是，如果你不是在事前进行考虑，结果又会怎样呢？在很多情况下，这将引发危机！（“你不是已经收到通知了吗？我以为你会处理那件事的！”）接着，当你陷入最后一分钟的紧急状态时，反应式计划模式就应运而生，不请自到了。行动！再加把劲儿！加班！更多的人手！忙晕了！——这一局面令许多人不堪重负。   相关笔记 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>非自然计划模式</title>
      <link>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E9%9D%9E%E8%87%AA%E7%84%B6%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%A8%A1%E5%BC%8F/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 15:18:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E9%9D%9E%E8%87%AA%E7%84%B6%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%A8%A1%E5%BC%8F/</guid>
      <description> 你是否听到过，一位经理或项目主管在一次会议上满怀期待地发问：“谁想到解决这个问题的好主意了？”先不管“好主意”的具体评估标准，我们看看这一问题的前提是什么：我们必须已经明确这个任务的目的，清楚地勾勒出前景的轮廓，并收集（头脑风暴）和分析（组织整理）所有的相关资料。“谁有好主意？”这是个好问题，但是，这是以你的思考程度达到80%为前提的！而如果一开始就提出这个问题，很可能会扼杀所有人的创造力。
 相关笔记 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自然计划模式</title>
      <link>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E8%87%AA%E7%84%B6%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%A8%A1%E5%BC%8F/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 15:15:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E8%87%AA%E7%84%B6%E8%AE%A1%E5%88%92%E6%A8%A1%E5%BC%8F/</guid>
      <description>  人的大脑在面对任何一项任务的时候，都要经过5个步骤
 定义目标和原则 展望结果 头脑风暴/集思广益 组织整理 明确下一步的行动方案    每天你无论做什么事情，都会不可避免地遇到工作计划中的这5个阶段。这就是你发挥主观能动性的途径：一顿晚餐、一个轻松愉快的夜晚、一款新产品的发布，或者筹建一家新公司
  你是否已经详细阐明了这项工作的主要意图？是否已经向每一个应该了解内情的人通报了情况？你们是否已经对即将采取的标准和行为达成了共识？遵循这些标准和行为将是成功制订计划的保证
   相关笔记 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>选择行动</title>
      <link>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E9%80%89%E6%8B%A9%E8%A1%8C%E5%8A%A8/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 16:47:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E9%80%89%E6%8B%A9%E8%A1%8C%E5%8A%A8/</guid>
      <description>选择行动的四个标准  在星期三下午3点22分时，你如何选择下一步行动呢？这个时候，你可以按顺序采用下面四个标准： 情境、有多少时间、有多少精力和重要性。前三个标准描述了你每次采取行动的制约因素，第四个 标准则是评估行动的价值大小。 情境 每时每刻，你都受限于自己的行动能力，而这正是限制我们行动选择的首要因素 重要性 当你考虑了情境、时间、精力这三个条件后，最后你就要判断哪个行动选项会给你最高的回 报了  我的观点  我觉得，第一标准：紧迫性，紧急的事情，创造条件也要去做  确认每日工作的“三分类法”  执行事先安排好的工作。 处理突发事件 安排自己的工作  总体检视工作的“六层次法  事情的重要性是决定你行动选择的基本根据。但是，并没有一个可靠的模型或工具能够帮你确定实际工作中各项任务的优先级别。为了明确到底哪些工作才是最重要的，我们必须首先搞懂我们工作到底是为了什么。至少可以从六个不同的层次对此进行审视。我们可以用视野即知觉距离的概念进行类比 5楼视野：目的和原则 4楼视野：愿景 3楼视野：目标 2楼视野：关注点及责任范围 1楼视野：当前项目 地面：当前行动  轻松自如地控制一切的关键是  明确判定工作的预期结果（目标）以及为实现目标所需要执行的下一步具体行动 把一切尚待解决的工作的提示信息安置在一个完善可靠的系统中，并定期回顾和审阅   相关笔记 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>进行思考回顾</title>
      <link>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E6%80%9D%E8%80%83%E5%9B%9E%E9%A1%BE/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 16:44:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E8%BF%9B%E8%A1%8C%E6%80%9D%E8%80%83%E5%9B%9E%E9%A1%BE/</guid>
      <description> 回顾  你需要每隔一段时间，全面回顾自己的总体生活和工作情况，并对拟采取的具体行动进行详细检 查。对于大多数人而言，工作流程管理方法的神奇之处恰恰就是在不断对过去进行回顾的过程中 体现出来的。也就是说，你至少需要每周浏览一次那些未完善的工作和悬而未决的问题，这非常 重要。在后文中，我将其称为“1楼视野”  回顾的内容和时机  浏览最为频繁的大概要数日程表了，它会提醒你这一天里的“必做任务”（当天必须处理的事 情）。这并不意味着这些写入日程表的事情就是最为“重要”的，其实，它们只不过是必须在当天 完成的事情 “下一步行动”清单了。这类清单的内容是一些预先确定下来的具体行动，一旦时间允许就应该予 以实施  每周回顾应该完成以下任务  收集和加工处理所有的“材料” 回顾整个系统 更新各类清单 做到彻底、清楚、实时和完整   相关笔记 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无须付诸行动的事务清单</title>
      <link>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E6%97%A0%E9%A1%BB%E4%BB%98%E8%AF%B8%E8%A1%8C%E5%8A%A8%E7%9A%84%E4%BA%8B%E5%8A%A1%E6%B8%85%E5%8D%95/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 16:40:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E6%97%A0%E9%A1%BB%E4%BB%98%E8%AF%B8%E8%A1%8C%E5%8A%A8%E7%9A%84%E4%BA%8B%E5%8A%A1%E6%B8%85%E5%8D%95/</guid>
      <description> 无须付诸行动的事务归类  垃圾 需要酝酿的资料  “将来/也许”清单 这类清单可以用于保存一些目前你不打算实施，但又希望在将来某个时候处理 的工作。拥有这样一个清单不仅具有实用价值，而且令人备受鼓舞。这就好比是一座“停车 场”，用来保存那些你当前无法处理，却又不打算彻底遗忘的事情。这样一来，你就会定期得到 提醒。 备忘录系统 “备忘录”文件夹 第二类应该纳入备忘录的内容，是你不愿意去做的事情，或者需要在未来某个指定时间之前持续收到提醒的事情。在保存备查资料的所有工具中，堪称上品的当属“备忘录”。有时，我们也称之为“悬而未决”或者“有 待继续跟进”文件夹。实际上，有了这个系统，你就可以在未来的某个时刻收到提醒。   参考资料 （1）按特定主题或特定领域分类存储的系统 （2）一般性参考资料归档系统   相关笔记 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日程表清单</title>
      <link>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E6%97%A5%E7%A8%8B%E8%A1%A8%E6%B8%85%E5%8D%95/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 16:31:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E6%97%A5%E7%A8%8B%E8%A1%A8%E6%B8%85%E5%8D%95/</guid>
      <description> 日程表上应该标注什么   只有下面那三种情况才被允许记录在日程表中，其他的一概免谈
  需要在指定时间执行的行动
  需要在指定日期执行的行动
  需要在指定日期获取的信息
    为什么日程表只记录三种情况  首先，由于会不断出现新的问题需要处理，工作的重点也可能不断地转移，每天的工作安排也 必将随之做出相应的调整，因此，人们不可能100%提前确定每日工作清单 其次，如果日程表上的某一项工作不一定非要在这一天中完成，那么，它将对其他工作起到弱 化作用，并造成一定的负面作用 日程表是一块神圣的领地。一旦在那里标记了某个行动，你就必须在那个特定的时间完成，而 在别的时间则根本不用考虑这个行动。只有在约会本身发生变动的时候，才允许在日程表中进 行相应的变更   相关笔记 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>下一步行动清单</title>
      <link>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E4%B8%8B%E4%B8%80%E6%AD%A5%E8%A1%8C%E5%8A%A8%E6%B8%85%E5%8D%95/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 16:29:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E4%B8%8B%E4%B8%80%E6%AD%A5%E8%A1%8C%E5%8A%A8%E6%B8%85%E5%8D%95/</guid>
      <description> 下一步行动记录什么  你所有的行动提示信息应该记在哪里呢？答案是“下一步行动”清单。它和日程表一起，构成每日 行动管理组织和导向的核心结构。  下一步行动的归类  对于每一个悬而未决的问题，下一步行动都应当是可执行的、一目了然的、没有歧义的具体行动 那些不到两分钟即可完成的工作和那些你早已完成的工作是已经过去的行动，你就没有必要继续 跟踪了 需要紧追不放的是：那些将要在某一个特定时间或日期执行的行动（把它们记入你的日程表）， 那些需要尽快完成的行动（把它们添加到你的“下一步行动”清单中），以及那些等待他人去办理 的事情（把这些纳入“等候”清单）   相关笔记 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>项目清单</title>
      <link>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E6%B8%85%E5%8D%95/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 16:20:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E6%B8%85%E5%8D%95/</guid>
      <description> 项目的定义  任何一个需要多个步骤才能完成的任务 “项目清单”中会出现一些你以前不会视为项目的小事情  项目定义的依据  如果某项工作不能一步完成的话，那么，你就需要建立某种机制来提醒自己还有事情尚未处 理。如果你没有建立这样一个提醒机制的话，这件事情很有可能会回到你的大脑中，重新成为 一个盘踞在你大脑中的悬而未决的问题，并时刻干扰你的工作 也可以将项目视为一系列未竟之事  项目的辅助性资料  通常，我们会为大部分项目积累大量的相关信息，这些信息都应当按照主题、题目或项目名称 组织整理起来。这时，“项目”清单便成为一个索引。各个项目所对应的细节、计划、辅助资料 都应该分门别类地存放于独立的文件夹中，或存入电子文档、笔记本或者活页文件夹中，以便 你在处理各个项目时可以方便地查阅取用。 如果你拥有一个运行良好的参考文件归档系统，而且它就在你触手可及的地方，那么将项目资 料保存在这个视线内的系统中会更加简易和高效。项目辅助性资料有时需要频繁查阅，将资料 放在抬眼就可看到的地方会更加方便快捷。   相关笔记 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>理清每个项目的意义和相关措施</title>
      <link>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E7%90%86%E6%B8%85%E6%AF%8F%E4%B8%AA%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89%E5%92%8C%E7%9B%B8%E5%85%B3%E6%8E%AA%E6%96%BD/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 16:11:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E7%90%86%E6%B8%85%E6%AF%8F%E4%B8%AA%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89%E5%92%8C%E7%9B%B8%E5%85%B3%E6%8E%AA%E6%96%BD/</guid>
      <description> 理清的工作流程  相关笔记 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>收集引起我们注意的事务和信息</title>
      <link>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E6%94%B6%E9%9B%86%E5%BC%95%E8%B5%B7%E6%88%91%E4%BB%AC%E6%B3%A8%E6%84%8F%E7%9A%84%E4%BA%8B%E5%8A%A1%E5%92%8C%E4%BF%A1%E6%81%AF/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 16:07:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E6%94%B6%E9%9B%86%E5%BC%95%E8%B5%B7%E6%88%91%E4%BB%AC%E6%B3%A8%E6%84%8F%E7%9A%84%E4%BA%8B%E5%8A%A1%E5%92%8C%E4%BF%A1%E6%81%AF/</guid>
      <description> 收集的目的  百分之百地收集一切“未竟之事”  成功收集的三个必要条件  每一件悬而未决的事情都必须存储在你的收集系统中，而不是在你的大脑里。 你应该尽可能地控制收集工具的数量，越少越好，够用即可 你必须定期清空这些设备   相关笔记 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自上而下的工作法</title>
      <link>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E8%87%AA%E4%B8%8A%E8%80%8C%E4%B8%8B%E7%9A%84%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 12:58:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E8%87%AA%E4%B8%8A%E8%80%8C%E4%B8%8B%E7%9A%84%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%B3%95/</guid>
      <description> 自上而下的工作法是什么  自下而上的工作方法——即从当前活动和任务的最底层入手来处理事务——对提高个人工作效率最具实用价值   相关笔记 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>管理你的行动</title>
      <link>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E7%AE%A1%E7%90%86%E4%BD%A0%E7%9A%84%E8%A1%8C%E5%8A%A8/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 11:34:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E7%AE%A1%E7%90%86%E4%BD%A0%E7%9A%84%E8%A1%8C%E5%8A%A8/</guid>
      <description> 管理行动的本质  清除大脑中的全部事务，即所有的内心承诺 明白在某个时间、某个节点，你应该做什么  为什么需要管理你的行动  就你所关心的项目、事务、未尽事宜的具体行动来说，其数量之大往往会令你震惊，更别说那些有待识别和决定的方案了。实际上大部分人都有很多自己没有意识到的事务在等待他们完成。 他们的突出问题并不是缺乏时间（尽管他们自己这样认为）。问题的关键在于，他们无法断定到底要干些什么，下一步需要采取哪些行动。 应该在发现异常的第一时间做出反应，而不能等到问题严重了才手忙脚乱地处理。认识到这一 点，会让你在行动管理中受益颇丰。 单纯的时间管理、信息管理或者优先事务管理都无法实现这一目标。毕竟  你不可能通过管理时间，把5分钟变成6分钟 你无法管理大量的信息，过量的信息只会被遗忘和忽视——否则，当你走进图书馆或者上网的时候，脑子非爆炸不可。 你无法管理事务的优先级，因为事务是否优先完全是你的主观决定。    如何管理你的行动  对行动的横向管理  把你涉及的所有行动都管理起来，保证毫无遗漏地加以执行   对行动的纵向管理  对每个具体主题或项目进行思考和协调，并跟踪其进展情况   横向控制和纵向控制的目标是一致的：解除你的心理负担，并把事情做好   相关笔记 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“材料”</title>
      <link>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E6%9D%90%E6%96%99/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 11:27:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E6%9D%90%E6%96%99/</guid>
      <description>定义“材料”（stuff）  进入你的精神或现实世界中但尚未找到归属的任何事情，你尚未确定它对你的真正意义、预期结果和下一步具体行动的所有事情  材料的转化  只要它们还保持着“材料”的身份，人们便无法加以控制 几乎所有任务清单纯粹都是一些列举“材料”的单子，而不是显示必须完成的实际工作的清单。它们仅仅代表着尚未解决事项的部分提示信息，而这些事项也有待转化为预期结果和行动方案，即真正意义上的工作提纲和工作细节。 材料的存在本质上并不是一件坏事。就其本质而言，如果某些事情吸引了我们的注意力，那么，它们往往以材料的形式表现出来。但是，一旦我们允许“材料”进入我们的生活和工作中，就需要对其定义并做出解释。   相关笔记 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“知识工作”</title>
      <link>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E5%B7%A5%E4%BD%9C/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 11:16:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E7%9F%A5%E8%AF%86%E5%B7%A5%E4%BD%9C/</guid>
      <description> “知识工作”的本质  你对工作投入的思考，应该比你现在实际付出的多，但是比你预想的要少。 彼得·德鲁克的描述：“在知识工作中，没有人指派任务，需要由工作者自己确定。‘这项工作的预期成果是什么’是一个有助于提高知识工作者工作效率的关键性问题，这个问题可能会导致一些极具风险性的决定。通常，没有正确的答案，只有不同的选择。想要获取高收益，一定要确认预期结果。”   相关笔记 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>内心的承诺</title>
      <link>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E5%86%85%E5%BF%83%E7%9A%84%E6%89%BF%E8%AF%BA/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 11:04:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E5%86%85%E5%BF%83%E7%9A%84%E6%89%BF%E8%AF%BA/</guid>
      <description> 内心承诺对我们的影响  每一项协议，无论大小，都时时刻刻被你自身的无意识所紧密追随。这些就是“未完成的事情”或者“悬而未决的问题” 你的大脑并不总是那么管用  研究现已证明，你的大脑会不由自主地帮你记录所有的未尽事宜，即便大脑记住了所有未尽事宜，它也不会（像最初设想的那样）主动给你准确的提醒，反而会给你希望思考的其他事项带来干扰，继而会降低你的工作效率   由于人们对自己做出的承诺或者承担的义务管理不当，导致他们承受着重重压力的折磨。所以，学会对承诺事项加以控制，可以有效缓解压力  为什么内心的承诺会一直影响我们  你还没有明确地认定它们的预期结果是什么 你还没有确定你下一步的具体行动到底是什么 你还没有把关于预期结果和即将采取行动的提示信息存入你所依赖的系统中 去  如何管理内心的承诺  第一，如果这件事总占据着你的头脑，你的思维就会受阻。任何一件你认为还没有完成的事情，都必须被置于一个客观、可靠的体系中，或者是我称为“文件夹”的工具之中——必须经常回访并予以清理 第二，在明白你的工作到底是什么后，你还必须做出判断：需要采取什么行动来推动工作进程 第三，一旦决定了需要采取的行动方案，你必须在某一个你会经常查阅的系统中保存好与这些行动相关的提示信息  管理内心承诺的本质  真正发生改变的，是有关梳理、关注与平和心态的重要因素：你如何处理自身的状况 不是“进行组织整理”或者“确定优先事项”，而是“思考”。你不需要进行太多思考，你只需要几分钟，就能排除无关压力，集中精力利用必要的机会和资源。人们会进行很多思考，但大多数思考只涉及某个问题、项目或者某种状况——而不涉及思考本身。你需要构建以结果和行动为导向的思维方式，而这种思维方式需要你有意识地进行培养。因为人的反应是自发的，而思维却不是。   相关笔记 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>心如止水的状态</title>
      <link>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E5%BF%83%E5%A6%82%E6%AD%A2%E6%B0%B4%E7%9A%84%E7%8A%B6%E6%80%81/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 10:43:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E5%BF%83%E5%A6%82%E6%AD%A2%E6%B0%B4%E7%9A%84%E7%8A%B6%E6%80%81/</guid>
      <description> 什么是心如止水的状态  内心世界非常清澈，感受不到任何压力 能够把100%的精力投入到自己选择的工作中而不受任何外界的干扰 如果你在任何情况下、任何时间内都能够随心所欲地控制自己的一切事务  我的理解  对于这种状态，有点类似于心理学中的心流状态 在这种状态中，放空大脑，完全沉浸在当前的事情中，感受不到外界时间的流逝，同时大脑中会分泌一些物质使我们感觉到兴奋和愉悦，形成了一个正循环 有点类似于古人们形容的大智若愚（可能不是很正确）的那种人，头脑貌似很简单，但是这种人做事情的效率和结果都很好  如何达到心如止水的状态  有效的管理内心的承诺 最重要的技巧：把一些事务赶出大脑  必须将“材料”全部存入文件夹中，而不是遗留在大脑中。这套方法适用于一切事务——重大的或者微小的，私人的或者工作上的，突发的或者常规的，绝无例外。 大脑中肩负短期记忆的那部分组织——往往负责存储不完整、尚未决定和没有组织安排好的材料——其功能类似于个人计算机中的RAM（随机存储器）。你的意识就好像是计算机的CPU（中央处理器），是一个负责处理的工具，而不是一个存储场所。你每次只能考虑两三件事情。但是那些未处理完的事务仍然存储于短期记忆空间里。大脑保存材料的能力是有限的。要想让大脑高效工作，就像让CPU高速处理任务一样，必须保证RAM里的排队任务尽量减少。 现在让我们暂停一下，审视一下你自己。在刚刚过去的几分钟里，你是不是已经走神儿了，脑子里冒出一些与你现在的阅读内容毫不相干的事情了？你的大脑很 可能开了小差，跑到一些未处理完的事情上去了。这些事情从你大脑的RAM里一跃而起，冲着你大吼大叫。而你又是怎样做的呢？除非你把它记下来，放在一个可靠的收集工具中（“可靠”是因为你知道自己将很快回头处理这个问题），否则，它只会跟你纠缠不休，或者至少会加剧某种未被平息的紧张状况。那将导致最糟糕的结果：事情毫无进展，而压力徒然激增。 脑中从来就不存在过去或者将来的概念，也就是说，一旦你告诉自己有些事情需要处理，并把这一信息传递到你的RAM中，那么大脑中的某些区域就会立即认定：你应该自始至终努力完成那件事情。 一旦你把两件事同时放入大脑，那你就注定会失败，因为你根本无法同时对付它们。就这样，无孔不入的压力一下子冒了出来，而这种压力却常常会让你丈二和尚摸不着头脑，更别说顺利解决了     相关笔记  内心的承诺  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“大局观”</title>
      <link>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E5%A4%A7%E5%B1%80%E8%A7%82/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 10:36:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E5%A4%A7%E5%B1%80%E8%A7%82/</guid>
      <description>  在处理每天、每小时要完成的事务时，有很多干扰因素分散了我们的注意力，以致我们无法集 中足够的精力去关注更重要的问题。 由于个人管理系统方面存在欠缺，这引发了一种下意识的抵触情绪，所以在面对那些棘手的重 要项目和目标时，这种情绪就会阻碍具体行动的实施。而这种结果又会产生更加严重的干扰作 用，并进一步强化压力。 一旦提出了更高一级的要求和价值观，我们原有的标准和着眼点也将随之提升，这会让我们认 识到有更多的事务尚待完成。这通常只会在我们的肩上再加上一把稻草，让我们不堪重负、愁眉 不展。没错，审视价值观会让我们在清单上堆积更多的任务。   相关笔记 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>现代社会我们无法掌控生活的原因</title>
      <link>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E6%88%91%E4%BB%AC%E6%97%A0%E6%B3%95%E6%8E%8C%E6%8E%A7%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%9A%84%E5%8E%9F%E5%9B%A0/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 10:27:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E6%88%91%E4%BB%AC%E6%97%A0%E6%B3%95%E6%8E%8C%E6%8E%A7%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%9A%84%E5%8E%9F%E5%9B%A0/</guid>
      <description>  组织架构现在几乎处于一种永恒的变化之中，奋斗目标、产品、合作伙伴、用户、市场、技 术，以及产权人都在不断地更新变化，这必然导致各种现存的结构、模式、角色和责任的重组和 调整 与从前相比，当今一般的专业人士具有更强的独立性和自由度。他们变换职业就如同父母换工 作岗位一样频繁，甚至连40多岁、50多岁的人也信奉时 代在不断发展的信条。他们希望更全面地 融入主流社会中去，投身于“包罗万象的发展大潮之中，无论是在专业领域、管理领域还是行政领 域”。简言之，人们不会长期从事任何一种单一职业 我们在文化、生活方式、技术方面的相对变化速度，使得个人更有必要加强对其独特个人状况 的掌控。照顾年迈的父母，马上辞掉工作回家照顾孩子，应对突如其来的健康问题，或者包容生 活伴侣做出的某种重大改变……这些事情发生得比以往任何时候都更加频繁，其影响也更加深远   相关笔记 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GTD的三个目的</title>
      <link>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/gtd%E7%9A%84%E4%B8%89%E4%B8%AA%E7%9B%AE%E7%9A%84/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 10:21:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fhlp.me/posts/pkm/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/gtd/gtd%E7%9A%84%E4%B8%89%E4%B8%AA%E7%9B%AE%E7%9A%84/</guid>
      <description>  收集所有需要处理或者对你有用的事情（现在的、以后的、某一时间的；大的、小的、不大不小的），把它们统统置入一个脱离大脑意识的、条理分明的、可靠的系统中 指导自己在获取任何“输入信息”（也就是接手任何任务）的前期就进行分析和决策，以确保随时拥有一套可以执行或重新协调的“下一步行动”可行清单 管理、协调所有相关内容，履行你在任何时间点对自己和他人做出的各种承诺   相关笔记 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
